【救救羊駝】直擊殘酷養殖場 羊駝被刑具捆綁強迫剃毛痛苦哀嚎

亞洲善待動物組織(PETA Asia)早前派出調查員，暗訪位於南美洲秘魯的全球最大的私營羊駝養殖場Mallkini，揭露場內的羊駝在剃毛時慘遭工人粗暴對待，羊駝在過程中更被如刑具般的約束裝置捆綁，羊駝在痛苦中只能不斷哀嚎、流血及嘔吐。
從組織的暗訪片段可見，養殖場的工人在為羊駝剃毛時，會首先粗暴地把牠們狠狠地丢在桌上，部份羊駝甚至已經懷孕仍不獲理會，然後再用一個形似中世紀刑具的約束裝置將羊駝的腿緊緊捆綁並用力拉扯，幾乎要把牠們的四肢扯至脫臼。
而剃好毛的羊駝更會被工人狠狠地扔向地上，而在倉促而粗暴的剪毛過程中，不少羊駝的身上更會留下又深又痛的傷口，但工人在給羊駝縫合傷口的時候，大部分羊駝從未被局部麻醉。

調查影片公開後引起了時尚界強烈反響，Espirit正在逐步淘汰羊駝毛，而Gap集團（旗下包括Banana Republic和Athleta等品牌）、H&M集團（旗下擁有8大品牌）都已經和Mallkini羊駝養殖場的總公司——Michell集團（羊駝毛的主要出口商）切斷了聯繫。PETA在敦促秘魯當局調查Mallkini羊駝養殖場是否違反了該國的動物保護法律。
據PETA高級副總裁Jason Baker表示：「PETA的調查揭露了羊駝養殖場里粗暴的剪毛過程，記錄下那些血淋淋的傷口和痛苦的哭喊。我們呼籲所有的服裝時尚品牌一起來保護那些脆弱的羊駝，不再使用他們的毛作為原料，我們也呼籲消費者購物時，請檢查成分標籤，如果寫有羊駝毛，請將它留在貨架上。」

補link:

睇完覺得好殘忍!!

等睇連登仔問樓主係咪食肉

抵你無人權

睇到心都噏埋

Espirit
邊個幫襯就係鬼

其實點解唔可以好地地剃，羊駝毛係高價價，如果話成本會貴左咪照加上去，啲人都係會照買。

其實香港人同啲羊駝無分別

牙祖

啲工人都幾大力

應該係想利潤最大化吧

我睇果陣都有諗到

牙joe

下下都要顧食物鏈底層生物嘅感受..
咁人類乜柒都唔洗食, 好快絕種

宜家羊駝毛係必須品咩，好地地打麻醉針剃毛根本就唔會嚇親同傷害到d羊駝
真係希望好似你呢種咁自私既人絕曬種佢

人類作為聰明既生物，唔係話為咗唔傷害動物就唔食嘢
而係狩獵時，用科技&能力令獵物唔受多餘痛楚而死亡

我平時綁iu都係咁綁

好好地剃唔撚得既

#Alpacalivesmatter

草泥馬

乜撚嘢最大化？？？用埋晒啲垃圾匪語 賺到盡就賺到盡啦

係咪真係唔識字？
必需同必須都唔識分

賺到盡咪姐係利潤最大化，profit maximization呀

你好叻呀?真係以為自己精英呀

佢冇讀過u
唔好怪佢

想幫襯都難
香港執哂

佢又真係冇鬧錯
你係犯咗蝗語最常見嘅過度歐化 xx化xx化
明明就係「賺最多利益」，唔係必須乜都冠以名詞

利申純粹以事論事 羊駝係慘 但你中文差都係事實

屌 你呢啲on9就收收皮啦 而家人地講撚緊不人道對待動物 你就扯埋去講話食肉 就算係屠宰場劏牛都要用人道啲嘅方式去劏 減低佢地嘅痛苦囉 啲動物已經要俾人類食 俾人類用 係咪人道啲對佢地都唔應該啊？ 你呢啲冇乜智慧嘅仲好意思提人類 返去石器時代啦你

咁又唔見得你中文好好，而家文革呀?
人地個翻譯就係咁，唔係我作出來

BDSM...

繼續兜
你啲羊駝都係繼續被綁

快啲加大力度宣傳羊駝權益，要最大化廣大階層，優化好你篇文章，唔好淪為一次性廢料

人地個中共翻譯就係咁 唔係我作出來

學好中文正字先出po拉柒頭 屌你老母你有腦㗎嘛分下啦

搵文革黎比，請問你邊位 同埋如果係文革邊有資格被批鬥呢讀下書讀下歷史先吠啦 on鳩

其實有市場 只要整個高價 羊駝樂園

保證佢哋三餐溫暖 完全無痛取毛 炒高個行價

不過就實有盜版仿製架喇 邊到都

仲可以開cam探訪羊駝的祕密生活添

但要加大批鬥仿冒品使用者 同立法執法制裁殘酷養殖場

形式可以係課金俾樂園運作 就可以認養同收毛毛做禮物

正常咁樣用市場去淘汰殘酷養殖場 好過憑良心

你有咩證據話係中共譯呀，日本人都係咁講啦利潤最大化，讀得書少無腦分析都係你呀屌你老母

推

😭

雞：fuck u，我呢？細細個係公就俾人丟去碎肉機，從出生到死亡都係同一個籠入面，幾廿隻迫埋一齊。大型屠宰公司都好D有麻醉，普通街市，自食嘅人，放血掹毛劏肚扯內臟，屌你老味，咩係大自然都未見過。樓主你同我抵制雞肉，順便拯救埋其他豬牛羊，轉做素食者啦！

我宜家就話你聽唔係人類就大曬，所有生命都應該去尊重。就係一直人類自以為高高在上，霸資源霸地方，唔夠食物就殺動物，唔夠錢就賣動物。你下世唔好做豬牛羊特別係雞啊

陰公

你依啲邏輯真係弱撚到
依家講羊駝個case，有無反對雞隻無痛屠宰呀？
改善羊駝剃毛情況，乜會令到雞隻屠宰既情況更差咩？
唔可以兩者一齊進步？

做好啲閱讀理解先啦屌你
家下邊個講緊食肉呀 講緊佢拎羊駝啲毛整衫整頸巾個啲呀

連仔：
你唔好食肉

就算係雞牛豬羊被屠宰都係個一下，宜家草泥馬咁樣長期受折磨好無，舉例都搵個類似嫁啦!特別係你呢種人類都幾自私，食肉食到你應份咁

利申翻我唔食肉
我再舉例得好d
你有冇著羽絨啊
你有冇用一d唔揾動物做測試嘅沖亮液洗頭水啊
我有
如果你咁罵完我你會舒服d令你安心d繼續遮住隻眼咁虐待動物咁你罵la
我咁做唔係話咩大愛
只係過唔到自己良心遮住隻眼去做人
呢單就話比人影到出黎
其實有好多動物比人縛手縛腳直接淋洗頭水落眼
再撐大佢隻眼唔比佢合埋眼
最尾紅曬流曬龍盲左死左就第二批繼續測試

咁有錢人迫害你呢啲下等窮人都係岩

咁你岩既，一齊關注動物權益!!

只要係動物製品間間都一鳩樣 冇人報啫
人道唔洗錢呀?